【散文】【愛情】心淡

終於扚起心肝第一次放上連登，大家多多指教
—————————————————————————————————

我朋友跟我說，他要放棄了。原因是，心淡了。

其實當一個人說出要放棄的時候，往往都不是一瞬間的事，那是在腦中出現過無數次後，才會說出的。心淡也是，所謂心淡，不過是一個由濃變淡的過程，在這變化的過程中，你只需仔細看一眼，不難發現，那裡充滿苦水。

我朋友說得最多的一句是「為甚麼要這樣對我？」，說的時候好像是在問我，又好像是在問自己，更多的，更像是在問那個不在身旁的她。我朋友說他沒有做錯過任何事、也沒有對不起她，他不明白自己為何落得如斯下場。

我沒有回答他，因為我沒有答案，又或許我是知道答案的，其實這個世界哪有那麼多「為甚麼」，很多事都不用有原因的，那根本不需要答案。我朋友一直在問，不過是因為那無緣無故的、突然的、無原因的冷淡，一切讓他感到那麼的莫名其妙、死得那麼的不明不白。

我朋友並不傻，對方的冷淡，他還是感受得到，只不過他不介意而已，又或者說，他不敢去揭穿對方的冷淡，他怕一切攤開來的時候會失去她，我朋友承受不了，所以他「不介意」、「不知道」。

雖然這些冷淡並沒有一下子撲熄他內心的熾熱，但持續不斷的冷淡是可以冷卻一切熱情的，而這個由熾熱到冷卻的過程，就是心淡。

我朋友說，冷淡有時候比大吵一場的殺傷力更大。我認同，因為冷淡代表的，是不在乎。吵架，起碼對方還會因你而動怒才吵，但冷淡，代表她已不再為你動任何情緒了，你想怎樣，無所謂了；你做甚麼；無所謂了，終於你忍不住問她，她又笑著說沒事，再問個兩次、三次，她都說沒事。

她在你之間築起了一面高牆，你已不知道她在想甚麼，甚至有一刻你會懷疑自己是不是多疑了，但你卻確實感受到，她對你的冷淡。

冷淡是一個過程，是一個對比，我朋友經常對我回憶起他們的過往：「從前她會呷醋；會問我跟甚麼人吃飯；會問我在做甚麼；會撒嬌；我回信息慢了，她會轟炸我；我被她發現晚睡了，她會生氣......」 現在，在我朋友問她在做甚麼時，她願意反問你一句「你呢？」，已經足夠讓我朋友開心一天了。

我朋友再次沉默，沒有再說甚麼，我明白，因為說出來又有甚麼意思？畢竟愈甜蜜的事，與現在的冷淡對比，那才是致命的毒藥。

人們常說感情是「一個願打一個願捱」，我朋友就是覺得只要自己願捱，他們就永遠在一起，但冷淡無情的打擊，最終還是擊毀了他的意志。

我朋友試過以其人之道治其人之身，他也不理她了，但換來的卻是永恆的寂靜。終於，我朋友再忍不住找她，她的反應一如以往，彷彿一切都沒事發生一樣，顯得我朋友自己神經過敏。

「也許是我反應太大」我朋友說。

其實，我明白這種感受，你不找她，她不找你；你找她；她像沒事一樣。有一刻，你會覺得是自己搞砸了這段關係，是因為自己不夠堅強，自己心淡也不過是懦弱的表現。

但我想說，她的冷淡是真的，你的心淡也是真的，至於為何覺得自己會落得如此下場，或許，一切都只是自作多情罷了。至於放不放棄，自己決定吧，因為真的很難控制，很難決定，每天徘徊於堅持與放棄之間，你快成了瘋子，她卻一如以往，你多麼的想她認真的對你說一個「滾」，好讓自己由心淡到死心。我懂，我真的懂。

——————————————————————————
IG寫左幾年文，一直冇太大回響，讀者又唔多，最後決定放上來比各位巴打絲打睇，希望同大家分享下自己嘅感受同想法，希望有人同我有共鳴，多啲互動

除左愛情之外，仲有好多題材，生活、成長、哲學、政治等等，反應好的話之後會陸續出架啦

IG：all_about_is_life

——————————————————————————